东坡肘子及其他

刚才在豆瓣的菜单子上瞧见东坡肘子，然后，想起以前有个老师双名东坡，某年月日不幸从火车站自动扶梯上摔将下来，断了臂。。。给我们上课时，打着石膏绷带，于是，广大青少年亲切的在背后称他为：东坡肘子。。。我小学老师好像没外号，中学老师好几个，班主任是一二十多岁滴大姐，但是，大脑门很像老寿星，我们都叫她半秃子。。。化学老师田兰素，一胖老太太，大家叫她“甜尿素”……生理卫生老师叫赵小军，我们走个小辙儿，呼为“找小鸡儿”= =！都还本色当行高中有位老师双名“占铎”，特别爱抢占自习课给我们补课，非但学生怒之，其他科目老师亦不忿，师生共呼之曰“刘多占”还有个女老师刘淑霞，都叫她“李修贤”，盖取双声。。。有位杨姓老师，双名恩多，人称羊耳朵。有次家长会归来，老娘亲把我劈头盖脸一顿大骂：今日也羊耳朵，明日也羊耳朵，害你老娘遇到人家喊了一声“羊耳朵”！囧rz又想起一个卢姓名改芬的老师，我们都叫她“胡改分”，寄托了广大学生的美好愿景